樓市再破頂 新界東破160點8年來最大升幅

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，新界東CCL_Mass最新報163.18點，首破160點水平，創歷史新高，按周升3.81%，升幅為414周(即近8年)以來最大。新界西CCL_Mass報137.49點，創歷史新高，按周升0.37%。新界西樓價在7周內有6次上升，顯示新界樓價升勢持續。

今番升市新界兩區樓價表現突出，明顯跑贏港九市區。由升市開始7周計，新界東累升7.12%，新界西升6.13%，港島升3.82%，九龍升1.11%。

九龍CCL_Mass報148.67點，創歷史新高，按周升0.39%，連升3周共2.16%。港島CCL_Mass報163.93點，為歷史第三高，按周跌0.18%。

本周四大整體指數齊創歷史新高，兼升穿150點水平，樓價長期升勢展開。中原城市領先指數CCL報152.18點，連續7周創歷史新高，按周升0.86%。CCL連升9周共4.31%，是逾九年以來的最長連升記錄，上一次為金融海嘯前2007年9月至2008年2月期間，當時CCL連升21周。雖然CCL屢創新高，並出現連升，但在用家市之下，樓價升幅相當溫和。

下世都唔會跌，除非政府想篤爆佢，不過一篤爆應該俾人屌到自行落台

cy